琴晚記者被警察清場時嘅經歷

趁記憶猶新，嘗試盡量不帶情緒地描述一下，昨晚（或今晨）警方清場時記者的境遇（想聽粗口版可以私下問我）。

話說凌晨時份金鐘開始有動作，老闆指派由家中飛撲到現場增援，坐的士抵達龍和道時大概是一點半左右，當時立法會對開已封鎖，速龍用盾牌築成防線將示威者推向中環和灣仔，我在中環一方，遇到警方防線時位置大概在特首辦前一點。

隨即打開電話做直播，走到離警方盾牌陣前約5、6米左右，發現現場類似示威者的人，不足十人，然後警方開始以每次前進五、六步的方式推前防線，並一直向在場人士大喝「快啲走呀」之類，我就一直保持一定距離、在防線前拍攝。

當這過程重覆數次後，警方的「警告」開始變得奇怪，例如警告正在倒後行的在場人士（他也在用電話拍片）「倒後行小心仆死你呀」云云，我就向著前方以鏡頭對準警員繼續直播，直到被暴喝「黑白間衫個個快啲走」、「唔好搞事」，其實那是藍白間衫，不過恐怕所謂黑白間就是說我了，隨著在場人士減少，似乎我也成為驅趕對象，我指指綁在手上的記者臂章，表明「做緊嘢」，但對方的叫喝並沒有例止，還付了一句「記者都無特權」。

以我理解，警方曾指當晚的活動是非法集會，但當時現場除了警員外，只有不足五個人（連同我在內），理應不是集會，而即使這活動是非法集會，記者亦有權在場採訪，這是《基本法》保障的採訪權，而以過去經驗，在絕大部份情況下，表明身份的記者可以在警方防線「之間」出入，即使警方封鎖現場，只要待在封鎖線後，在場採訪絕無問題。

但這在時候，警方開始在喝罵以外，多次用盾牌推撞我的背部，我在和他們拉遠距離後，拿出採訪證，並向警方展示。

「我持有政府認可傳媒機構採訪證，我完全無意阻礙警方行動，但我想問，到底你哋條防線去到邊？你話我知我就會退去防線後面。」

但結果得的回黎，只係「你唔好阻住做嘢」和多人的暴喝，然後有一名看來較高級的警員（沒有看錯是三柴），問我「你有記者證？」，並要求我「唔可以企係警方防線前面」。

我唯有回應，我一直都在警方防線「前面」，他就稱「我唔係要同你捉字蚤」，然後就要求我走前，並試圖伸手搶走記者證。

我強調可以「俾你睇」，但不能搶走，對方就稱「我睇唔清楚」，於是我自報機構名稱和姓名，對方只一直重覆「我睇唔清楚」，然後就突然發難，指「懷疑我藏有攻擊性武器」，要求我交出身份證和採訪證。

我要求對方交代所謂「懷疑」的理由，他大喝「我有合理懷疑」，事已至此我唯有配合；但這時候警方分派約四人將我帶到一旁，其他人繼續推進他們的防線，我要求繼續採訪，對方就拉著我的背包高呼「你唔好走呀」，而當時方圓十米除了警察，只有一個單手拿著電話直播，另一隻手要「配合執法」拿出背包物品的記者。

由於我是在凌晨時份到場接更，預先買了五大枝水準備分發給在場的同事，該名有「合理懷疑我藏有攻擊性武器」的警員，看到背包裡的水，就質問我「點解有咁多水？係咪要黎掟我哋？」我答，買來給同事喝的。

這個所謂的搜身最終草草了事，翻完背包後亦沒有真的「搜身」，也當然沒有找到任何攻擊性武器，然後警方就要求我將物品放回背包然後立即離開。

由於我的左手一直手持電話繼續直播，單靠右手收捨物品有困難，警員就多次喝罵要我「快啲」、「你一個人阻住晒成個進度」，亦有警員叫我「你唔好手震」，我就解釋我一直都在用單手將五枝1.5公升的水放回背包，警員就問我「你做咩單手」，我也懶得再回應了，只是說「你哋做緊咩相信都好清楚」。

搞了大概5分鐘，這個所謂「搜身」完了，警方就將我推走，由他們推前防線的特首辦對開，到「搜身」後的位置已經到中環摩天輪下，我希望得知的警方防線到底有多大當然無答案，而在離開的過程中，有警員在身後說「戇鳩仔」、「做埋啲無聊嘢」，我就回說「係，頭先成件事真係好無聊」。

這過程靠記憶可能有細節出入，但大抵如此，有興趣可以到立場新聞找找直播片段，據說鏡頭搖得很利害。

除了這宗「被指藏有攻擊性武器」外，我還在ifc天橋看到了一隊持盾警員，一路推進防線一路喝罵，而他們眼前的對象全部都是記者，是的，全部都是記者，因為當中每一個我都認識，他們亦有穿著反光背心或佩載記者證。

中環事了後，我改到舊灣仔警署拍攝清場，由於現場記者眾多，有身穿藍背心的警察「傳媒聯絡組」在場協調，他們一直說麻煩「記者朋友」這樣、「記者朋友」那樣。

印象深刻的，是當警方在登記個人資料、搜身拍照後，押走現場示威者時，其中一名警員一邊走，一邊在一名示威者耳邊說「搞事呀嗱」、「咁夜都唔番屋企」，然後該示威者回了一句但我聽不清楚，警員就說「仲駁咀，你小心呀我認住你。」

這個過程，我站在警員身旁，影得一清二楚，這時該警員的同僚拍拍他說了句「好啦」，警員回身發現鏡頭就放走了示威者，消失於人群之中；未幾他又再出現，調整警方在現場設立的記者封鎖線，期間一直說「唔該各位記者朋友，麻煩晒。」

亦有大量行家反映，被擋鏡頭、用電筒照鏡頭，表明身份後被盾牌推撞，被強行驅趕等等。

其實，這類採訪經歷，在深圳河以北見慣見熟，只是沒想到，在香港又會體驗一次，而且恐怕，往後還會有很多很多次。

Source:

水樽是武器論：

推 希望有更多人睇到 香港第四權不被尊重 記者被為難嘅情況

另外立場記者小心

推 立場記者繼續為香港市民帶來真相

推 黑警公安食屎

推

想睇返琴晚直播嘅朋友請上立場新聞fb睇

某賣百份嘅報紙好興強調第四權

第四權係無錯 百分報都有權 但係今時今日立場新聞記者咁被黑警對待就唔合理

合理懷疑唔佢話係就係，可惜依家你哋啲老總今時今日仲會唔會撐你噁

琴晚係apple daily果到都見到,無啦啦趕記者走
擺明就係暗角單野令到佢地驚左你地

尋日有睇直播

新聞自由唔存在啦

睇住啲記者畀人趕走

後面仲有示威者，真係畀人打死都無人知

推
狗做野越黎越似中國

辛苦你地，希望你地可以繼續為香港人報導落去
btw 11號晚有緣見

幫推

琴晚一路睇直播都聽到立場個記者驚咗啲警察 話類似呢個時間唔好同警察有衝突嘅說話 明顯警權過大

下屌呀

各位巴打絲打繼續推post 要俾全連登 甚至記協 全世界再次睇到香港公安嘅惡行

琴晚我睇到5點完直播先瞓 見證住公安點拖壓記者 所以一定要畀更多人知道記者嘅辛酸

繼續推 大家快啲睇到

Live streaming第一次威脅到佢地

狗

立場新聞好似有位女記中左胡椒噴劑？保重

仲有 琴日班狗明明話要畀記者朋友影到班義士 點知轉個頭放人走又叫記者行開 唔知係教堂下面做咩

麻煩晒各位公安

pish

係 各位公安返中國食屎

正皮35->64

好波

第時一定要清算e班公安

搵唔到條直播

推到上熱門 記者都應該受尊重

成班垃圾公安
有料就鎖國變北韓

極權本質就係咁，香港唔會例外，好快外國記者全部唔批工作簽証

push

去立場fb >所有影片 搵返義士被狗禁錮段片

睇過 立場記者 小心

所以要畀更多人睇到 公安點對待記者

64一樣

仲有義士被狗放行個時 有影住就好聲好氣 無影住就推推下 甚至出言恐嚇佢地

立場記者小心加一

推 辛苦晒

多謝你地 辛苦哂

屌 跟本公安嚟

叫黑警都畀面以後直接叫公安

在場只有中共傳媒記者先至真正確保到自身安全

真係好黑暗

除口罩呢？
比人大叫所有人除口罩

推

仆街黑警死全家！

所以黑警係應該死全家

見到好多記者都做肉盾 仲有幫手叫救人
好感動，多謝你地! 11號晚繼續努力，保重!

2 long can't c

我都聽到佢話唔好亂講嘢刺激到啲警察

我尋晚已經希望有巴打可以搜證到有幾多記者被阻礙到採訪，點知已經有記者自己挺身出黎講，香港既傳媒採訪新聞自由已經倒退到呢個地步

屌 係 漏咗叫人除口罩 真係痴咗線

記得有個義士坐前面唔肯除 有隻狗仲大聲話「你呀！ 叫你除呀！」 咁 睇到真係屌咗出聲

有無巴打cut到段片出嚟

尋晚追live笑到停唔到 估唔到警察真係冇乜腦
個記者影到佢個area已經清左場 黑警仲要話有好多示威者走黎走去 俾個記者串返係冇人既
Yijin仔係咪應該要學生驗下智商先好畢業

呢啲記者真係好值得尊重 唔好俾人分化到記者同示威者

班狗癲撚咗 連記者都驚

條片6分半鐘開始係隻狗屌記者
推

記者朋友

有段時間係記者夾中間 真係幫咗好多
同時係應該辣慶咗班camman先會咁

黑警

其實冇野可以制衡班過度使用暴力同埋濫權既警犬？ 就算要投訴都係搵返班警犬，變相佢地鐘意幾暴力就幾暴力，想做咩就做咩

希望立場記者繼續做呢類直播 畀香港人睇到真相

不過同時要小心安全

琴晚睇live睇到四點先訓
啲警犬同黑社會飛仔冇分別
就算有人跌低 有人好聲好氣話冇路行 叫警犬比啲耐性
但係佢地句句都勁大聲又喝又吠
仲有一個揸cam嘅警犬狂鬧個記者 睇到好嬲
根本警犬都唔當你係人 一埋嚟就兇你打你
真係唔需要同佢地客氣

對唔住 係無方法制衡到班狗

要成功 唯有一個方法

立場個個好似重係女記者黎

辛苦你了
記協幾時開記招?

班狗最中意大大聲吆喝完人之後 搵個面目好少少嘅人講好說話 好似佢地啱哂咁 琴晚睇撚住用呢個方法用咗幾次

行動派需要建立發言組織！

咁樣對記者係好唔合理

多謝各位巴打推post 立場記者如果mon緊post 要知道仲有人見到你地 支持你地嘅工作

黑警不應再受尊重

黑警仆街死全家

佢一叫我地所有人除
唔知邊個帶起先
係咁大叫
之後佢地唔知邊個警同番條友講
等上面比左指令先
笑死
以為自己好撚型 叫鳩我地除

推
林彥邦係前cctvb記者
多謝你選擇離開cctvb
先可以不偏不倚咁為市民報導真相
Respect

我唔係要煽動群眾情緒 但琴晚啲狗咁對記者係無論任何層面上都唔合理

痴撚線 好大嘅官威 水樽都可以屈做武器 講野仲成個爛仔咁 垃圾黑警

多謝記者傳媒朋友
冇你地就冇真相
一定要繼續加油

咁多記者被不合理對待
記協唔發聲明?

好撚仆街幾狼死
應該將外國記者twitter啲po搬去facebook俾多啲人睇

推,有無ching translate比外國媒體睇?

尋晚睇立場跟住現場情況，辛苦你地
靠你地先可以制止警犬不擇手段

琴晚班狗做嘅野唔可以就咁睇完算 一定要做啲野

希望有英文巴打 trans完send 俾外國記者睇

Push

警察根本唔想記者係度

因為無你地嘅鏡頭係度嘅話

佢地點對示威者都得

西媒先有多DD人權

呢d狗等天收

太過份

係 所以班義士放走個時叫「記者行開 警察做野」就係想咁做

反送中嗰個？

可唔可以加埋英文字幕再po上YouTube
要比多啲人知香港黑警係點做野

無mon post嘅朋友可以入去立場fb所有影片睇返琴晚個live

邊度重點我唔講 因為成條片都係重點

tldr

睇片

記者加油

琴晚都有睇直播，見到對侍果陣，示威者一叫班警察做黑警，班警察就即刻大叫「你講咩呀！」然後追住班示威者打，警察有晒武器，自己就赤手空拳，真係唔好挑釁

雖然係廢話
本身班毅進仔已經冇咩自制能力
再加上越接近夜晚 越眼訓 個人就會越暴躁
呢個時候前線的人要小心
企後d的人準備定電話捕捉黑警的罪證
當然要小心d唔好捕捉埋同路人的罪證

爛仔公安

啲狗叫人走又叫人唔好走
我跟你指示唔走畀你打畀你拉係咪可以告鳩你
啲狗真係冇主人教

一撚樣

我淨係睇直播見到icon反送中 啱啱再睇返先見到係原來立場 直播聽到佢咳左勁耐 表明身份都仲比班狗話記者都無特權 被推出狗防線
敢問 你地所謂嘅特權又邊黎 特權到記者都趕走埋 狗吠主人 真係巴撚閉
呢班狗真係不得好死

洗唔洗幫手譯做英文 share?

推
推到更多人知黑警仆街嘢

有無人可以用英文譯完再掟上reddit
比多啲人睇到都好

成班爛仔咁，靠惡靠大聲
最暴躁明明就係班公安

記者朋友琴晚有擋咗一擋 好多謝你地

岩岩見到朋友share 黎，請Like , 多個page 講612 號要做咩，都幾好，多d 人支持，如果唔係香港玩完！

班公安似暴徒多過警察

已經有好多巴打絲打睇到

係時候要升級 畀更多人睇到

不能只有我看到

感謝樓主無私分享！

需要識外語翻譯嘅巴打 盡量share出去

我可以translate，但你有冇途徑send比外國記者？

又話乜鳩警犬要讀過法律 屌你 唔阻得記者都唔知?

琴日一路rthk同立場live一齊睇
立場真係fing+lag到痴線
原來係因為咁
記者巴打保重 同黑警死全家

黑警死全家

痴撚咗線

比香港人睇把撚

絕大部分香港人笠水
應該call國際記者組織

多謝巴打 但share 個part應該點做 樓主好廢唔係好識

明知2邊風頭火勢啲警犬仲用埋啲咩 我命令你地 即刻 咁既用字
擺明有心撩事鬥非啦

記者朋友們過左12號要考慮下前景了，真記者呢行已經無前景

𢭃人個啲反黑雜差，平時接觸最多爛仔咪做埋爛仔。

當日分域街全撚部係街坊，酒吧飲酒鬼佬啦，咪一鳩樣對空氣射催淚彈

幫推
睇到眼都突埋
都真係打橫黎

仲有用棍打欄杆整啲聲出嚟 好似啲人屠殺市民咁

證明黑警已經唔理人死活 被政府操控

如同64入城屠殺嘅軍人 不過黑警仲衰啲 係明知咩事都照做

記者都要裝類似美國警察果D鏡頭係身
就算兩隻手唔得閒都影到咩情況

敲盾真係好撚閪
手無寸鐵 出盾出棍
原來仲屌撚埋記者叫佢地走
係咪痴撚左線啦

死黑警我屌哂你老母臭閪

好彩告士打道比人圍既時候
D記者堅持要影低冇走到
如果唔係義士一定比死黑警打到仆街

叫乜撚嘢警察
人地係公安

係咪擺個盾地下要大力擺落去整啲聲出嚟個下

屌 我睇到 真係火都嚟

班狗已經中咗路西法效應 無救

細細個老母已經講, 差佬係有牌爛仔啦
屌鳩我唔可以做差佬, 第二唔可以做律師

唔明嘅巴絲打可以睇下咩叫路西法效應

Btw link個網址係殘體 入面唔係

其實唔除面罩唔得咩, D差佬都ON99

其實佢地無權叫人咁做

講返 請支持立場記者 繼續為市民帶來真相

同埋可唔可以有巴打translate 完俾外國記者/朋友睇

尋晚果一棍濕落自己人度老貓燒鬚要趕記者泄憤

冇記者芒住佢地會打死人

有無巴打translate 完俾外國記者/朋友睇

我係海富中心
佢地出埋盾趕人 直接用盾牌敲欄杆

真係辛苦晒記者們 除左cctvb
佢地係示威者同班狗之間不停穿插
無你地拼命錄片記低每一刻 我諗示威者會受到更大威脅 多謝你地

巴打 我係其中一隻小貓
行行下唔見左你 辛苦哂你！

好心up
連記得做返佢哋嘅職務都有錯⋯

記恊投訴有冇用？

尋晚係灣仔警處附近
親耳聽住黑警講：記者係度我地做唔到野呀！
就知道一定要好好保護記者 而記者都係最能夠保護我地

要translate 咩 我可以幫手譯同share
但一定一定要搵人proofread
利申外國留學英文廢j

屌自膠

Trans篇fb文

可以嘅話有無巴打識剪片 剪埋幾段唔合理嘅對話出嚟

感覺無咩用 928都係咁講咗幾句強烈譴責無人理

推，我尋晚一直有mon住你地直播，好有心，知道有台灣觀眾用埋國語解釋

推成班有牌古惑仔

應該揾啲外國記者 警太唔識英文都唔驚

犬*

睇條片睇到好嬲 明明個記者好聲好氣

tvb新聞部,警察

返呢d工ge人自己睇路了

Ho ball 雖然唔太有用 但都引起咗注意

採訪權指新聞工作者在法律不禁止的情況下在任何公共空間蒐集新聞信息並自主選擇記錄方式的權利，或新聞工作者有權要求法律規定有義務公佈信息的採訪對象提供真實，準確和全面 的相關信息，不受他方外力非法地阻止和侵犯，媒體及記者的財產權，人格權受法律保護“。 取自百度

記者們11號好print定一兩張大字版旁身

不推不是人

有睇直播
見到記者中左胡椒噴霧
係咁咳 但都無斷到直播

上北京交流唔係白費嘅

立場記者專業

佢啲伙記就係人嚟 記者就好明顯唔歸納做同一類

啱啱睇到post 嘅巴絲打可以追下post 睇下發生咗啲咩事

記者係中立 唔係話咩要保護記者 咁變相就攞左佢地做武器 我地只需要記者為我地拍底發生嘅每一刻就夠

好彩琴晚有立場新聞既記者影住，如果唔係我念呢班黑警態度更惡劣

狗梗係同返狗玩 主人叫佢做咩咪做 唔會用下腦

搵人推下

等班狗無得趕走記者

呼籲市民集體連坐式杯葛與歧視警犬及其家人，令警犬成為其家族恥辱，成為過街老鼠，懷疑人生

向警察國家邁進。

死垃圾 覺得自己好型？

見到被人影住笠水 垃圾狗

黑警死全族

同大陸公安一樣，對住記者個鏡頭就扮撚曬野，鏡頭下殺人咁款

啱啱入嚟嘅巴絲打唔想睇文就睇片 要更多人知道發生咩事

另外有無人可以翻譯記者篇fb文 畀外國朋友/記者睇睇

好記得琴日仲有差佬話：記者又點，記者都唔可以阻著警察做野，然後個記者就話知唔知咩叫新聞自由呀，警察通例講明要協助記者架，應該係警察唔好阻著記者做野呀。差人大哂呀。

最後影住佢仲要拿返陣沙咁叫人行

#Respect

請廣傳thx

推 辛苦了

最後聽到句走好撚好笑

立場新聞最公正，黑警不得好死

cls 好學唔學學埋大陸啲on9手法

屌佢老母，當日放工過馬路，無鳩啦啦係十字路口殺堆差佬出黎，係五六米前仲拎枝雷明登指鳩我

然後對住美利堅條無人駱克道舉黑旗

大家可以開大聲d，我好似聽到最後個警察係度恐嚇佢：你唔好再係度出現，我認得你啊

巴打最後點走 有無被人打

支持記者

Remove 左?

要D時間.. 同埋要揀精髓黎講

譯做英文 dum上外國網

唔該哂巴打

良心記者加油呀

Pushhhhh
真心respect有出一分力既記者！

等綠燈過馬路都唔俾呀？成堆差佬我衝紅燈容乜易罰鳩錢，隔離仲有個阿伯拎住兩袋菜

班鬼佬不知幾興奮，拎住啤酒衝曬出黎睇戲叫囂

之後睇新聞話駱克道有條鬼佬上熄左架警車仲掉走左條車匙

推
cls黑警

好彩無事

宜家啲狗就難講啲 見到你出街一棍扑落嚟

第四權都已經唔當一回事
赤化唔需要50年

要！！！多謝你

頭先有巴打share段片 我backup咗

班狗依家係癲鳩左添啦，以為自己係民族英雄

咁快remove左

其實佢地有冇心理評估嗰啲嘢
唔平衡就隔扯啦

睇呢條片

As an on-the-scene journalist, I would like to neutrally describe what happened last night during the protesters eviction. These are still fresh in my memory.

I was told to carry out on-the-spot interview by my boss as seemed they would be some stories to be covered in Admiralty. The time I arrived at Lung Wo Road was around 1AM. A HKPF perimeter was already setup outside the Legislative Council. The HKPF Special Tactical Squad (STS) was already in shield-wall formation and pushing protesters towards Central and Wan Chai direction. The location of where I encountered the HKPF perimeter was somewhere near the Office of the Chief Executive in Central.

I kept myself to the perimeter in a certain distance (5 – 6M) and started filming. There were less than 10 protesters. The STS was pushing forward with the pace of 5 – 6 steps each time, and yelling “Go Away!” to protesters.

After several repetitions, the warnings given by the HKPF was getting stranger. Some protesters were being warned “Beware of fell-to-death during walking backwards!” I was still filming at the HKPF and eventually I was warned to leave immediately. I identified myself as a registered journalist and have the rights of interview but I was told “NO PRIVILEDGES TO JOURNALIST”

To my understanding, HKPF stated that it was an illegal assembly. However, excluding all the HKPF, there were less than 5 people (including myself) at the moment, which shouldn’t be constituted as any form of assembly. Even there is an assembly; I was given the rights to taking interviews, which is clearly stated in the Basic Law. Accordingly to my rich experience, journalists who identified themselves could pass through HKPF perimeter and doing the job of a journalist freely, even a lockdown was initiated.

But at that moment, other than cursing around, HKPF started to bash at me by using their shields. I quickly pull my distance away with them and show my journalist ID.

“I am a holder of journalist ID from a government-approved media agency and I have no intention of obstructing police operations. May I know where the perimeter is, I am willing to stay behind once you tell me” I said to the HKPF.

In return, I was being asked not to obstruct HKPF’s operations more cursing coming around from HKPF. And one who looked like “senior” (knew this from his insignia) HKPF officer approached me and asked for my journalist ID and mandated me not to stand in front of the HKPF perimeter.

I told him nicely that I was in the front of the perimeter for a period already. “Stop catching words with me!” the senior officer responded. Before mandating me to leave, he tried to snatch journalist ID.

------------------------------------分隔, 歡迎接力-------------------------------------

我強調可以「俾你睇」，但不能搶走，對方就稱「我睇唔清楚」，於是我自報機構名稱和姓名，對方只一直重覆「我睇唔清楚」，然後就突然發難，指「懷疑我藏有攻擊性武器」，要求我交出身份證和採訪證。

~

其實，這類採訪經歷，在深圳河以北見慣見熟，只是沒想到，在香港又會體驗一次，而且恐怕，往後還會有很多很多次。

（有片）其實警察既態度係咪真係有需要去到一個爛仔既程度？（請廣傳）

自己錯手remove左

（有片）其實警察既態度係咪真係有需要去到一個爛仔既程度？（請廣傳）

粗略譯左幾句,comment左係Reddit
Push

下次記者要帶埋律師再加埋胡師傅傍身做直播，黑警傻撚起上黎 起碼有人保又有律師 睇班垃圾可以點吠

I emphasised that I could show them my ID, but they couldn’t take it. The police claimed they couldn’t see my ID clearly. Hence, I told them which company I’m working for and my name. They kept saying they couldn’t see it clearly til they changed their mind and “suspect I have weapon in my backpack”. As a result they demanded me to give them both my personal and journalist ID.

I’m familiar with this kind of interaction on the other side of the border. What surprises me is that what happened last night is in Hong Kong and I have a hunch that it’s going to happen more often in the future

多謝各位巴絲打出心出力

連登有愛

但係抗爭未完結 繼續努力

~ 中間有一大段咖

Sorry 睇唔到
唔怪得怪怪地咁

非法集會指未經所在地政府的許可而進行的集會活動，參與者可能被刑事拘留。 根據《公安條例》第18條，「非法集結」的定義是凡有3人或多於3人集結在一起，作擾亂秩序的行為或作帶有威嚇、侮辱或挑撥的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕集結者會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上行為激使其他人破壞社會安寧，即屬非法集結。

根本成段字就係形容班公安

睇到一半都估到係立場
你地立場既記者好勁，支持你地

唔係有心撩事鬥非，係佢地訓練同生活既文化就係咁。其實朱經緯衰個單都係一樣，喝下屬喝犯迫使他人順從，只係衰在公開場合俾人影到。

這個過程，我站在警員身旁，影得一清二楚，這時該警員的同僚拍拍他說了句「好啦」，警員回身發現鏡頭就放走了示威者，消失於人群之中；未幾他又再出現，調整警方在現場設立的記者封鎖線，期間一直說「唔該各位記者朋友，麻煩晒。」

亦有大量行家反映，被擋鏡頭、用電筒照鏡頭，表明身份後被盾牌推撞，被強行驅趕等等。

Throughout the whole incident, I was standing next to a police officer and filming everything clearly. At this moment, another police officer pat his shoulder and said," That's enough." Then, after he saw my camera, he let the protestors leave and disappeared in the crowd. Later on, he came back and adjusted the blockade line for journalists. He also kept on saying," All fellow journalists, thank you."

Other journalists also shared their experiences of having their cameras blocked, shone by torches, bashed by riot shields after identifying themselves as journalists and forced to leave the protest area.

幫手譯左少少，有D位譯得唔好求高手幫忙改正
推

原來係你 你真係好好脾氣

冇咩問題 好正常
their cameras being blocked while filming 好d?
同埋唔要個then 字 redundancy
如果可以解解佢做咩講唔該就好 可惜原文冇

I emphasised that I could only show them my journalist ID, but they could not take it. They kept saying they could not see my ID clearly even after I told them which press I work for and my name instead. After repeating few times not able to see my ID in the dark, they changed their mind. They claimed that they suspected I have weapons in my backpack and demanded me to handover both my personal and journalist ID.

Instead of explaining the basis of the accusation, the officer continuously shout at me. I have no other choice but to corporate with them. 4 police pushed me away from the frontline while the rest carried on. I begged for getting back to the frontline, the only response I got was someone grabbed my backpack and demanded me to stay. I was consider as a threat to the police on an unknown basis, all I saw at that moment was a place full of police and one other journalist who were going through the same treatment as me - recording the scene for FaceBook live while unpacking his backpack under the police demand.

I brought five bottled water with since some of my colleagues had been working since afternoon and ran out of water. The police who had suspicion on me thought I was going to attack them with these water. They seemed to be fine with my explanation.

The police were rushing through the search. They only searched my backpack, and didn’t find any weapons. They demanded me to pack and leave immediately.

Since I was recording with one hand and packing with my other hand, I couldn’t pack fast enough in their standard. The police shouted non-stop about how slow I was, even asked me why I was packing with one hand at one point - as if they don’t already know why.

今晚會搞掂，會用最準確，又唔太影響文法嘅方法去譯

有線良心記者（唔好開名，睇完就算）

真係好痴線

黑警仆街啦

立場今次真心做到嘢好撚勁

又一單 rthk記者都小心

琴日有睇你個直播，明明除左警察，一個人都無，見到佢地一直迫你退到去海濱附近，你提出對面行人路唔係防線啦，佢先唔迫你退

我睇到你黑屏就轉左了

琴晚立場直播真係好堅
感謝一直堅持拍攝真相嘅記者

我有睇到你live辛苦了 多謝你

噚晚一直睇住你嘅直播，見到你俾警圍都好擔心，好彩最後你冇事

今次真係辛苦曬你地有你地係前線影住，先可以影低曬警嘅暴行，俾我地市民睇到示威真正發生咗嘅事。

下次都要繼續拜託你地記者企係前線，用錄像同文筆幫我地紀錄香港歷史嘅里程碑。

琴日一直睇live，呢個記者勁

無人推?

基本過欄技巧

差佬衰到要用電筒搞記者

香港警察食屎啦
希望有朝一日可以清算佢地

垃撚圾知唔知你份糧邊個出？

港幣換美元

立場自己聲明

係咪有mon post

要知道香港人支持你地

咁少事班差佬都失晒控，仲話受過專業訓練喎
笑下人地個口咩

送中條例一過

記者新聞行業一定係高危

尤其是rthk now嗰D成日播64/中國D衰嘢

再者，新聞從業員自我審查一定嚴重咗

敏感話題再冇乜人敢報導

雖說如此

但我又見唔到記恊有好大反應

（文宣組）612icon

各位巴絲打推post 有心

講明先 我唔係立場記者 只係覺得琴晚立場記者咁被狗為難好唔憤氣 所以先開呢個post畀更多香港人知道班狗嘅惡行

各位如果真係有心 11-12號記得去政府總部野餐

[想衝但又怕嘅入嚟] 各種分工 衝要用腦有陣形

各位加油 記住換icon

立場新聞

記協冇撚用

之前都好多單 除左出聲明有咩實際行動

講到底佢地無咩權力 雖然無咩用

呢樣就係今時今日置記者於危險嘅難處

其實係 同埋而家香港警權過大 根本冇人制衡到

出聲明已經好足夠